原來政府個方案係會繼續對沖供左既mpf

行政會議召開特別會議，通過政府提出取消強積金對沖的「劃線」原方案，即訂立一個實施日期，有關日子之後，遣散費和長期服務金的對沖會同時取消，兩筆金額的計算比例，會由三分之二降至二分之一，政府將於10年的過渡期內，向資方合共補貼79億元，用來支付這筆開支。

勞顧會勞方代表周小松說，不會接受的政府的「劃線」方案，因為將遣散費和長服金的計算比例降低，是變相剝削和犧牲僱員的權益。

他批評，現時的方案是政府年初提出的原有方案，認為政府經過幾個月的所謂諮詢和討論，仍推出舊有方案，是漠視勞工界的意見，感到十分失望。周小松說，勞工界會繼續向新政府提出訴求，希望得出滿意的方案。

689你條陷家產博人唔睇細節
所謂撤銷對沖係將來某一日實施後先開始計
之前供撚左既mpf係冇得追溯,即係會繼續用黎對沖
而之後供既唔洗沖,但長服金會大幅減到1/2,絕對係近年最嚴重既勞工政策倒退
689真係癡撚線架

mpf個份現實上咪又係打工個一個出 有撚用取消咗佢算

遲d林鄭送多個退休保障俾大家

越諗政府個方案越on9
假如佢個方案7月1日實行
我7月2日俾人炒撚左
跟住老闆係可以照對沖我d mpf
仲要長服金減左錢
本來舊方案對沖完mpf都仲有些少長服金剩低而家因為長服金縮左搞到個少都冇埋
真係癡撚線到